【好人好事】捉賊「幫理不幫親」 南亞正義男：男人要挺身而出

唔好一竹篙打死一船人，無論咩人都好，都有好壞之分嘅。

早幾日旺角報販「睡婆婆」被南亞賊打傷兼搶劫3萬5蚊血汗錢，日前土瓜灣亦發生3名南亞賊搶劫菲律賓籍找換店女東主，事件喚起港人對南亞人士關注，不少市民怒轟南亞賊冇人性，但其實邊類人都好，都有好壞之分嘅，就好似找換店女東主被搶劫一事，有份幫手捉賊嘅係一位南亞人士。

呢位南亞人士係薄餅店東主叫Steven，屬於巴基斯坦籍，兩個月前喺案發地點附近開業，因為聽到女東主嗌救命所以上前幫手。講得一口流利廣東話嘅Steven慨嘆喺呢度10幾年都未遇過呢啲事，唔知點解香港會變成咁。佢又促警方必須改善附近治安，加強巡邏，但最為人欣賞嘅係Steven嘅見義勇為。

我最擔心呢啲嘢，我又有仔女喺度，搞咗呢啲嘢（搶劫）出嚟，我係男人嚟嘅，聽到個女人嗌救命，我好難話唔過去幫手！

好人好事又點只一宗？6月頭個陣，一位巴基斯坦籍嘅24歲青年BarBar，就跳落出名好臭嘅臭河勇救因失戀而自殺嘅洋漢，仲因為咁而整濕咗自己部電話㖭，但能夠救返一條人命令佢好開心。被問到點解可以奮不顧身救人，佢話：

見到人緊係救啦，生命嚟㗎，唔係垃圾。佢話佢失戀，我安慰佢：『女人？無咗咪無咗囉！再搵過，自己寶貴生命，無謂咁嘥咗吖！你阿爸阿媽都唔開心，最緊要珍惜自己生命。』

喺香港土生土長嘅BarBar出生窮困，但並冇因為咁而自怨自艾，樂觀嘅佢表示能夠幫到人就幫，唔好行差踏錯就得。

唔少南亞人士都係出生窮困，所以先會一時貪念而行差踏錯，不過都唔係個個都係咁，好似3年前一位中四嘅南亞學生喺街上執到一個塞滿3萬蚊嘅銀包，入面足足係佢一家兩個月嘅生活費，但佢冇據為己有，更原封不動交俾訓導主任，再交去警署，物歸原主。

土生土長同假難民嘅分別

連登仔：總之就係蝻

食蕉啦南亞人，成日搞事

個心態都好唔同,一個落地生根,一個搵快錢走人。

啱

wakanda forever

王騎 vs 黃巢

宜家最弊係太多假難民
作奸犯科就係呢班人

識講廣東話唔同d

自己同鄉搞事自己執返手尾係責任黎

欣賞

@大齊承天應運啟聖睿文宣武皇帝黃巢

樓豬係咁post好人好事 想幫南亞人洗底？
所有族群都有好有壞架啦 但南亞人垃圾>>>>正常

係，最憎講乜乜都有好人，難聽過粗口

大陸夠有好人，但垃圾既多幾百倍